**771. – Genista pilosa** L. – Sous-arbrisseau de 20-50 cm, couché à la base, rarement plus élevé et dressé ; rameaux non spinescents, fortement striés, velus-soyeux ; //feuilles simples, elliptiques-oblongues, //pubescentes-soyeuses en dessous, //munies de 2 petites stipules ; //fleurs solitaires ou géminées, en longues grappes unilatérales feuillées ; //calice velu, à lèvres égales, égalant le tube, l'inférieure à dents rapprochées ; étendard velu-soyeux, un peu plus long que la carène ; ailes et carène à la fin déjetées-pendantes ; gousse de 20-25 mm sur 4, comprimée, bosselée, velue, //à 3-7 graines.
Landes, bruyères, côteaux, surtout siliceux, dans presque toute la France. – Europe, surtout occidentale et centrale. = Avril-juillet.